{
    "question": "Seorang pemimpin yang baik harus memiliki sifat sifat tertentu. sebutkan!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "jujur adalah kunci utama,adil,pengertian,berwibawa,sopan,dsb<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "sifat sifat yang di miliki pemerintah<br>-bersih dari korupsi<br>-adil\u00a0<br>-peduli<br>-berwibawa<br>-tegas<br>-sederhana<br>-bertanggung jawab<br>-jujur<br><br><br>tandai terbaik pliss<br><br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "salah-satu-bentuk-peran-indonesia-dalam-misi-perdamaian-pbb-adala-962",
            "question": "Salah satu bentuk peran indonesia dalam misi perdamaian pbb adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kehadiran Indonesia dalam lingkup organisasi besar seperti PBB ini juga berperan aktif baik secara langsung maupun tidak langsung terhadap keberlangungan PBB, funsi dan peranan Indonesia tersebut diantaranaya sebagai berikut;<span><span>(a)\u00a0</span>Secara tidak langsung, Indonesia ikut menciptakan perdamaian dunia melalui kerja sama dalam konferensi Asia Afrika, ASEAN, maupun Gerakan Non Blok.</span><span><span>(b)\u00a0</span>Pada tahun 1985 Indonesia membantu PBB yakni memberikan bantuan pangan ke Ethiopia pada waktu dilanda bahaya kelaparan. Bantuan tersebut disampaikan pada peringatan Hari Ulang Tahun FAO ke-40.</span><span><span>(c)\u00a0</span>Indonesia pernah dipilih sebagai anggota tidak tetap Dewan Keamanan PBB pada tahun 1973-1974.</span><span><span>(d)\u00a0</span>Berdasarkan Frago (Fragmentery Order) Nomor 10/10/08 tanggal 30 Oktober 2008, penambahan Kontingen Indonesia dalam rangka misi perdamaian dunia di Lebanon Selatan.</span><span><span>(e)\u00a0</span>Peran serta Indonesia dalam rangka mewujudkan perdamaian dunia yang berdasarkan kemerdekaan, perdamaian abadi, dan keadilan social.</span><span><span>(f)\u00a0</span>Penyumbang pasukan / Polisi / Troops / Police (Contributing Country) dengan jumlah personil sebanyak 1.618. Saat ini Indonesia terlibat aktif 6 UNPKO yang tersebar di 5 Negara.</span><span><span>(g)\u00a0</span>Pengiriman PKD dibawah bendera PBB menunjukkan komitmen kuat bangsa Indonesia sebagai bangsa yang cinta damai.</span><span><span>(h)\u00a0</span>Indonesia menyatakan kemerdekaannya pada tanggal 17 Agustus 1945. Mesir segera mengadakan sidang menteri luar negeri negara-negara Liga Ararb pada 18 Nove,ber 1946. mereka menetapkan tentang pengakuan kemerdekaan TI sebagai negara merdeka dan berdaulat penuh. Pengakuan tersebut adalah pengakuan De Jure menurut hukum internasional.</span><span><span>(i)\u00a0</span><span>Awal pekan ini Indonesia berhasil terpilih sebagai anggota tidak tetap Dewan Keamanan PBB pada pemilihan yang dilakukan Majelis Hukum PBB melalui pemungutan suara dengan perolehan 158 suara dukungan dari keseluruhan 192 negara anggota yang memiliki hak pilih.</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-tujuan-dibentuknya-afta-864",
            "question": "Apa tujuan dibentuknya afta ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Tujuan daripada pembentukan AFTA <strong>adalah untuk melakukan peningkatan daripada daya saing ekonomi yang dimiliki oleh masing-masing negara ASEAN dengan tujuan untuk menjadikan wilayah ASEAN menjadi sebuah bentuk dari basis produksi pasar dunia dan juga untuk melakukan penarikan daripada investasi dan juga melakukan peningkatan daripada perdagangan yang berada diantara seluruh anggota ASEAN. </strong></p><h3><strong>Pembahasan \u00a0</strong></h3><p>Pelaksanaan daripada AFTA saat itu sejatinya dilakukan perencanaan akan dilaksanakan pada tahun 2008 akan tetapi akan dilakukan percepatan pada tahun 2003. Kemudian mekanisme pelaksanaan utama yang digunakan adalah Common Preferential Rate Preferential yang dimana akan bertujuan untuk melakukan pemastian bahwa barang yang akan dilakukan pemroduksian akan telah memenuhi pernyaratan.<strong>\n</strong></p><h3><strong>Pelajari lebih lanjut\n</strong></h3><p>1. Materi tentang \u00a0apa arti dari afta dan tujuan afta? https://brainly.co.id/tugas/1207732</p><p>2. Materi tentang \u00a0ASEAN dan AFTA memiliki keterkaitan dalam pendiriannya . Jelaskan keterkaitan antara ASEAN dan AFTA https://brainly.co.id/tugas/15709315</p><p>3. Materi tentang \u00a0apa kepanjangan dari AFTA https://brainly.co.id/tugas/1413019</p><p>-----------------------------\n</p><h3><strong>Detil jawaban\n</strong></h3><p><strong>Kelas: \u00a011</strong></p><p><strong>Mapel: \u00a0Ekonomi</strong></p><p><strong>Bab: \u00a0Bab 9 - Kerjasama Internasional</strong></p><p><strong>Kode: \u00a011.12.9</strong></p><p><strong>#TingkatkanPrestasimu\n</strong></p><p><strong></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "konvensi-yang-di-sepakati-dari-hasil-ktt-asean-7-adalah-217",
            "question": "Konvensi yang di sepakati dari hasil KTT asean 7 adalah \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Konvensi\u00a0ASEAN mengenai Pemberantasan Terorisme,\u00a0<span>karena menyangkut serangan terorisme pada gedung WTC di Amerika.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-lembaga-lembaga-legislatif-508",
            "question": "Sebutkan lembaga lembaga legislatif",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Legislatif bertugas membuat undang undang.<span>\u00a0Bidang legislatif adalah\u00a0Dewan</span>\u00a0Perwakilan Rakyat DPR,</span><span>\u00a0MPR, DPD</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-buktinya-kejadian-di-sebuah-negara-dapat-mempengaruhi-negara-674",
            "question": "Apa buktinya kejadian di sebuah negara dapat mempengaruhi negara lain?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "klw msalnya ada sbuah ngra yg trkna bncna dan bncnanya trut ke ngra lain<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "contohnya bencana di malaysia bisa sampai di indonesia , mungkin juga karena faktor kedekatan suatu negara , jadi bisa seperti menyalur atau terkena pula . saat itu yang saya ingat , saat terjadi kebakaran hutan di malaysia dampak asapnya bisa sampai ke indonesia :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pertukaran-pelajar-yang-merupakan-wujud-kerja-sama-antarnegara-di-337",
            "question": "Pertukaran pelajar yang merupakan wujud kerja sama antarnegara di \u00a0bidang ... akan memberi banyak pengalaman bagi para pesertanya .    a. sosial budaya\r\nb. pertahanan dan keamanan\r\nc. politik\r\nd. ekonomi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jawaban A (Sosial dan budaya)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kalau gak salah yang a",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "struktur-organisasi-asean-yang-merupakan-oritaskekuasaan-terting-215",
            "question": "Struktur organisasi asean yang merupakan oritas/kekuasaan tertinggi di dalam asean adalah\u00a0    a. summit meeting\r\nb. ministerial meeting\r\nc. KTT\r\nd. JIM",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawabannya a. summit meeting<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<strong>b.ministerial meeting jawabanya mungkin<br></strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-bantu-ya-1-poltik-luar-negeri-indonesia-dibangun-pada-581",
            "question": "Tolong bantu ya =)    1. Poltik luar negeri Indonesia dibangun pada konteks....\r\n2. Organisasi yang menjadi tujuan Indonesia dalam konteks global ialah. . . .\r\n3. KTT ASEAN 2004 dihadiri oleh. . . .\r\n4. Politik luar negeri yang bebas dan aktif ialah. . . .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.politik luar negeri Indonesia bebas aktif dibangun pada konteks \ninternasional dan domestik yang kental dengan pertentangan ideologis \nantara liberalisme dan komunisme.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "politik-luar-negeri-bebas-aktif-memang-sesuai-dengan-bangsa-indon-575",
            "question": "Politik luar negeri bebas aktif memang sesuai dengan bangsa indonesia\r\n\r\n Pendapatmu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pilihan sikap politik luar negeri Indonesia telah selaras dengan yang dicita-citakan dan tujuan negara (kepentingan nasional) dalam pembukaan UUD. Melalui politik bebas aktif, indonesia memilkii peranan penting dalam menghapus segala bentuk imperialisme baik berupa penjajahan fisik negara atas negara lain, atau wujud penjajahan lain dalam kemasan baru di muka bumi.Kelemahan politik luar negeri Indonesia setelah lengsernya Bung Karno berubah berdasrkan pengertian rezim yang berkuasa. Yahya Muhaimin menyatakan bahwa politik luar negeri Indonesia membutuhkan dukungan stabilitas politik dalam negeri, sedangkan implementasinya bervariasi dan berjalan dinamis. Menurutnyaa, \u00a0Presiden Soekarno yang anti-Barat mengganggap kebijakannya itu politik bebas aktif, sedangkan Presiden Soeharto yang memutuskan hubungan dengan China malah menjalin hubungan baik dengan Barat. \u201cMemang agak sulit menemukan rumusan yang ideal dalam melaksanakan politik luar negeri bebas aktif, karena pada tataran praktisnya tetap saja berbenturan dengan kepentingan pemimpin negara,\u201d katanya.<span>dalam pelaksanaan politik luar negeri bebas aktif tidak memiliki tuntunan secara konstitusional, sehingga acap kali dtafsirkan berdasarkan keinginan kelompok dan rezim yang sedang berkuasa. Oleh karena itu bebas aktif dimaknai dalam koridor terminologi yang berbeda. Sehingga timbulnya pergeseran makna.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Pengertian Politik Luar Negeri Bebas Aktif Republik Indonesia</span>Berikut ini kutipan beberapa pendapat mengenai pengertian bebas dan aktifB.A Urbani menguraikan pengertian bebas sebagai berikut : perkataan bebas dalam politik bebas aktif tersebut mengalir dari kalimat yang tercantum dalam Pembukaan UUD 1945 sebagai berikut : supaya berkehidupan kebangsaan yang bebas. Jadi menurut pengertian ini, dapat diberi definisi sebagai \u201cberkebebasan politik untuk menentukan dan menyatakan pendapat sendiri, terhadap tiap-tiap persoalan internasional sesuai dengan nilainya masing-masing tanpa apriori memihak kepada suatu blok\u201d.Menurut A.W Wijaya bebas artinya tidak terikat oleh suatu ideologi atau suatu asing atau bagian-bagian \u00a0negara tertentu (ex. blok fasis dan sekutu) atau negara adikuasa (superpower). Aktif berarti tidak memberikan sumbangan atau bantuan realistis, namun giat mengembangkan kebebasan persahabatan dan kerja sama internasional dengan cara menghormati kedaulatan dan keutuhan negara lain.Pendapat Prof. Dr. Mochtar Kusumaatmadja; Politik luar negri Indonesia bersifat bebas aktif, batasan bebas dan aktif adalah sebagai berikut; Bebas, dalam artian bahwa Indonesia tidak memihak pada kekuatan-kekuatan yang pada dasarnya tidak sesuai dengan kepribadian bangsa yang dicerminkan dalam falsafah Pancasila. Aktif, berarti bahwa dalam menjalankan kebijakan luar negrinya, Indonesia tidak bersikap pasif reaktif atas kejadian-kejadian internasional, melainkan bersikap aktif.<span>Menurut buku Rencana Strategi Pelaksanaan Politik Luar Negeri Republik Indonesia (1984-1988),\u00a0politik luar negeri diartikan\u00a0sebagai \u201csuatu kebijaksanaan yang diambil oleh pemerintah dalam rangka hubungannya dengan dunia internasional dalam usaha untuk mencapai tujuan nasional\u201d. Melalui politik luar negeri, pemerintah memproyeksikan kepentingan nasionalnya ke dalam masyarakat antar bangsa\u201d. Dari uraian di muka sesungguhnya dapat diketahui bahwa tujuan politik luar negeri adalah untuk mewujudkan kepentingan nasional. Tujuan tersebut memuat gambaran mengenai keadaan negara dimasa mendatang serta kondisi masa depan yang diinginkan. Pelaksanaan politik luar negeri diawali oleh penetapan kebijaksanaan dan keputusan dengan mempertimbangkan hal-hal yang didasarkan pada faktor-faktor nasional sebagai faktor internal serta faktor-faktor internasional sebagai faktor eksternal.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kawasan-negara-negara-asia-tenggara-dinyatakan-sebagai-wilayah-da-719",
            "question": "Kawasan negara negara asia tenggara dinyatakan sebagai wilayah damai, bebas, dan netral karena ...    a. kaya sumber daya alam dan penduduknya besar\r\nb. menjadi jalur lalu lintas international\r\nc. menjadi arena perebutan pengaruh\r\nd. memiliki sumber daya manusia yang berkualitas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jawaban B (Menjadi jalur lalu lintas international)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}